檢起訴「X分鐘看完電影」違著作權法 谷阿莫出庭：被指營利是誤會

網路紅人谷阿莫以「X分鐘看完一部XX的電影」系列影片爆紅，但他被片商控告涉違著作權法，遭檢方起訴；台北地方法院今天開庭，谷阿莫表示，「我被起訴我不認同」。

網路紅人谷阿莫（前左）被片商控告涉嫌違反著作權法，遭檢方起訴；台北地方法院16日開庭審理，谷阿莫出庭表示，自己不為營利，不認同被起訴。（中央社）

谷阿莫也說，對方說他有營利，這完全是誤會，自己是在評論電影以及教育其他看不懂電影的人，不是為了要營利、不是要拿YouTube的錢，才做這樣的事情。

谷阿莫的委任律師簡榮宗則說，如果告訴人沒有取得改作權及公開傳輸權的專屬授權，這樣的告訴可能會有不合法問題；谷阿莫的作品跟原著作有很大的轉換性，上傳之初更不知道會獲得多少利益。

法官問片商及谷阿莫是否有意和解？簡榮宗說，任何有助於糾紛盡快解決的途徑，他們都不排斥，但這還是要看告訴人所提的條件，以及希望被告履行什麼樣的義務。

今天出庭的得利公司等4家片商代理人及律師表示，可以調解、不排斥調解等語。

本名仲惟鼎的谷阿莫，以「X分鐘看完一部XX的電影」系列影片爆紅，但有多家片商認為「屍速列車」等13部影片遭侵權，對他提告。

谷阿莫對於挨告一事曾自製影片，在臉書上回應，認為他的影片符合網路著作權合理使用原則，但最後仍應由法官判斷，而且在評論、解說、研究、教學或新聞報導等情況下，合理的範圍內，可以不事先經著作權人之授權，而使用網路上已公開之他人著作內容。

不過提告的片商提出「逐幕分析表」作為證據，向檢察官證明谷阿莫侵權；台北地檢署偵辦後，認為谷阿莫涉嫌改作、當中有商業利益，因此依違反著作權法第92條規定，今年6月將他起訴。

繼續吹

5分鐘看完谷阿莫受審

連登狗紅眼症又發作

佢應該靠views 收左幾M

咁有道理就嘔返啲錢出嚟

check銀行戶口一清二楚啦

唔明白點解有人反谷阿莫

有時好多電影無時間睇, 有D直情爛片唔想睇
但谷阿莫 用幾分鐘就將套戲既重點/內容 講哂出來, 可以令觀眾節省時間

就好似我咁, 我keep住日日追谷阿莫新片, 當睇左場戲, 可以節省好多時間和金錢

呢啲撚樣仆街死就岩

支那侵權狗

以為睇谷阿莫慳咗幾十分鐘，其實係嘥咗自己5分鐘

咁個個都咁做 電影無收入 不如你頂上去拍啊

佢啲片好低質 懶搞笑咁跳哂啲劇情，套野完全畀佢改篇哂做佢自己既on9故仔。第一唔尊重套戲既劇情，你睇完佢條片再睇套戲會發現係兩套野嚟，好睇都畀佢講到唔好睇。第二令到創作人少咗好多收入，幾多人因為佢而懶得再入戲院睇，唔搵人祭旗嚇一嚇真係以後都冇人拍戲。第三重要死撐自己係創作者，唔撚要面，一打膠唔洗找

自私狗仲好意思走出黎

他成日講主角無敵呢套理論

我自己睇過一兩次又唔覺得係你所講咁喎
呢啲片感覺係做總結，濃縮套片up乜，
自己加小小花絮賺下流量就梗架啦，實有利益關係，
有啲人會睇完佢再决定睇唔睇套戲，雖然我覺得on9,劇透左仲睇條撚 但有人會咁做避爛片，
反而我會用黎睇啲自己唔太明既片或者再睇番唔明既位(例如王家衛 )
btw，依家分明係爛片收得差告你侵權啦

佢明顯有開營利啦

侮辱電影既撚樣

on9仔

爛片你咪唔好睇 都話明爛 你唔撚睇 嗰幾分鐘都省埋啦
省乜撚野時間啫 個個似你咁 電影公司執撚哂得啦

實有利益關係

營利

呢D人係侮辱緊電影

但我見佢搵d戲多數都冇營養情節又老撚套果堆
或者支那垃圾電視劇

老老實實，爛唔爛片唔係重點
文中提到既屍殺列車直頭係韓國片票房之霸，唔通又爛片咩

谷阿莫既片根本唔算得上二次創作，畫面就咁剪落去，劇本跟到足，根本就犯晒法
打著作權既案，主要打有冇收取利益同可否取代原著
你都識講睇完谷阿莫既片可以唔使入戲院就睇完套戲，咁就抵死啦

而家YouTube 都好多大陸youtuber 學佢咁講電影，咩宇哥，苗傲污... d 片幾日已經幾十萬view 賺到笑..

其實類似嘅channel求其係youtube search都大把
完全無必要睇呢條唔尊重知識產權又亂鳩up劇情嘅on99仔

香港上映冇耐啲大作佢成日出

垃圾 channel
內容無養份

清你講中哂
今朝岩岩睇到日本係TPP新寫嘅關於二次創作嘅非親告罪安全範圍

1）沒有直接使用著作物進行二次創作
2）該二次創作沒有與著作物有市場競爭關係
3）沒有損害版權方嘅利益
谷阿莫連中三元咁剩 重要得罪哂啲片商 點幫

其實哩d電影講解真係好易上癮
好易睇完一條又一條

問題係佢講到每套戲都係千篇一律
講到每套戲都有個大魔王
每套戲都一樣大魔王要點樣點樣就哥以贏男主

上面係咪弱智，佢用非法翻版呀，

佢一開始應該係想笑好多故事其實有好多共通點

掛

幾靚仔

問題係佢連套戲係台灣未上都照講
你得罪人咪比人搞囉

非法都咁撚多人撐
笑撚到仆街

有d 太膠真係廢時download

無營利？
人唔笑狗都吠

佢啲片睇一兩次就好笑，睇多幾次就悶
男主角 女主角 XX男 XX女 大魔王
最後一定要加句科科就以為自己好好笑

電影破壞者

終於有人講出重點
套戲仲上緊, 你去邊搵條片返嚟剪, 返嚟二創?

就算用正版都係犯法

睇開佢d片 覺得幾正

有d片比佢講到成套爛片咁，但明明套戲係好睇，佢就cut晒d感動位，變左另一個故事咁
利申 以前有睇開，而家已經冇睇

一套戲仲有好多值得睇既地方
演員表情，對白，場景，道具，拍攝手法，時代背景
全部都忽略晒

十套有八套都特登唱爛
好睇都比佢講到平平無奇
仲要專登挑人地個故事啲矛盾位去笑
用黎賺錢都算，賺得佢咁撚cheap
人地想欣賞電影，佢就侮辱電影

就係你呢種人 成個電影業俾你搞彎曬

最期待盤問佢有幾多收入
一定賺好多
youtube 又有
微博又有
bilibili又有
實好和味

Too young to die畀佢講到變咗垃圾
擺明飛住睇

支持果班人可唔可以講吓
佢片源邊到黎?

科科

交返錢岀嚟咪唔係營利

冇時間睇你咪唔好撚睇囉
講撚到人地拍爛片 咁撚冇意思你就咪撚睇啦
睇個電影都要省時間 屌你老母
人地擺撚左幾撚多心機落去比條柒頭盜版狗偷撚左黎刷點擊
屌你老母臭閪仲有你呢D傻閪支持

On9仔

同意
有認真睇過d戲再睇番佢d片就知佢會扭曲原片想表達既野

有無例子邊套電影？

唔應該屌佢，應該屌班睇佢既弱智

佢最應該死既地方就係

人地仲上緊畫哥陣就出片 話人套野唔好睇

死罪黎 片商唔洗搵食? 好彩龍五冇乜再搞電影

唔係一早叫高進飛牌飛死佐佢啦

幾中意睇谷阿莫，但完全唔係你講嘅果回事

佢up幾野人地票房就跌

抵撚死 由開頭已經對佢既片好反感
好唔撚尊重成套戲

好似有人唔知
其中一個俾人告既點係，谷阿莫啲片，內容入面用既片段，有啲係佢下載返來。
明明碟都未出，但佢已經有套戲既片段(預告、宣傳冇出現過)

收皮啦科科

套套戲睇佢講五分鐘就當睇完？
仲要唔係用你第一身感覺去理解套戲
有乜嘢意思 我都會睇佢啲片但係只會睇我自己親身睇過嘅戲
有啲位的確唔明佢又解到ok嘅但唔代表佢侵權係啱先囉

兩三年前佢開公司定點已經知佢有幾千萬啦

有時直頭韓字偷跑既BT片都唔遮
直接拎黎用
無可否認佢既片食中哂即食文化
同埋佢有自己獨特風格

收咁多錢仲話無營利,扮咩...

題外話有無把打食過佢出果隻鳳梨酥

佢用trailer都算鳩數 用埋bt片源真係

幾時要佢賠返錢俾d 電影公司
明顯抄襲

正版就做到 honest trailer 咁囉，跟曬例做

依條友仔睇既時候都係跳住嚟睇，搵錢要緊 出多幾條低質片幫補買iPhone先

根本鍾意睇電影既人唔會想睇佢D片

我自己習慣就係睇續集之前，唔記得左/冇睇過前幾集，我會睇左谷阿莫再入戲院睇，其實都係幫左我去理解套新戲

其實好多大陸人都做緊，係b站到放，但無人告大陸人。

最撚仆街係 youtube 熱門影片就全部都係呢類仆街既片

我自己無追開，但唔明點解咁又要反

所有睇速食片當睇左個套電影既人 冇資格講自己識欣賞電影

睇佢d片成日用剪輯改變人地套戲個劇情
或者曲解角色動機
自己去睇番成套戲同佢個mean係好唔同

支那邊有法律

幾時叫埋六道仙人去死？

死蝗蟲。

你班撚樣睇av全部老正？學人企道德高地？

我自己係買正版AV嘅。

我夠資格講嘢未？

咁你爆哂劇情 由頭到尾講個故事一次 又用黎賺錢 咁緊係犯法啦 你冇利益都話丫
而且有d電影 根本唔係佢講咁 佢理解錯又係到9up
死台灣狗

傻閪

等睇谷狗收皮

一打唔駛找

教育其他看不懂電影的人
我唔見佢有分析過套戲囉

佢用人哋啲電影去評論無問題嘅，網上好多blog 都有個人影評，最多覺得on9未唔睇。

但本身無問過創作人，又拎完人哋嘅電影去二次創作，自己都唔好意思啦下話，正常都自動自覺都加返Credit/Source ...

乜鳩都無...又要踩人哋套戲，用所謂嘅二次創作黎賺錢...

完全唔尊重知識產權，仲要倒人米，一套好戲搞到一文不值，最弊成村人都信晒佢，搞到無人入場睇，屌你老母俾我係電影公司都告鳩你啦

現實生活就有一班LOSER或生活不如意者
特別台灣唔係軍公教人工都比較差

谷亞莫唔需要講得有道理
搭起左個台只要狂醜化中傷別人作品就可以紅落去

咁如果有人用文字做個summary, 算唔算侵權？

曲到直都有人屌 chil登

侵權同扭曲片既內容都係無容置疑，不過不得說，會選擇睇谷阿莫既人，本身都唔會打算去戲院睇套戲，而假若有套戲真係好想睇，基本上唔會選擇去睇谷阿莫。

有冇呀 YouTube啲分紅都唔透明既，你鬼知實際分到幾多咩

谷阿莫加油
還我合理使用
靠你打贏官司留低案例
Youtube創作者萬歲

支持谷阿莫
支持網絡創作自由

誤會？！ 人地話告你仲係咁博命整喎

佢咁都無賺錢真係乜都得

你冇腦就咪撚學人睇戲啦

終於上庭
我仲奇怪點解講咗咁耐佢俾人告
結果仲keep住係咁出片

拉撚咗條仆街入去坐就啱啦

佢係好多時曲解咗成條片既意思

未睇過既人以為套片=佢膚淺嘅翻譯

乜嘢朱閪成不摟由高登柒撚到嚟連登

佢低調咗一排，只做大陸片、舊片、垃圾西片；早輸先出返西片

連登酸狗多到 話人侮辱電影嗰班有幾多係買碟睇電影呀 雙重標準到

戇鳩，佢講啲野全部表面野加鳩噏
睇佢啲片就當睇左套戲簡直係戇鳩

cinemasins 就無人屌?
見人賺錢就永遠唔抵得一定要人pk就最好

連登仔

戇鳩
唔明套戲講乜反而去睇呢條垃圾

因為深度戲佢唔撚識講

邊止咁小

見到張圖 就即刻load起佢把聲接受採訪:大家好我是谷阿莫

逢紅入反,正常

YouTube 有評論括免條款見YouTube 唔刪佢片就知點解

大陸仲有好多，拉得曬

我
仲有入戲院睇都大把啦
一蚊都唔比有咩資格批評人套戲好睇定垃圾

咁你有資格出聲

唔係你睇開乜野片佢個熱門就出個類片引你去睇嫁咩？